蔡堅：醫生有權決定病人是否需要強制檢測

醫學會代表與食衞局討論有病徵人士的特定群組強制檢測安排，醫學會會長蔡堅說，醫生有權決定病人是否需要進行強制檢測。

蔡堅表示，私家醫生每次可向承辦商申請每次50個檢測瓶和5個化驗小童糞便的檢測瓶，病人需要在48小時內遞交檢測瓶到政府門診。他又說，私家醫生在派發檢測瓶後，需在網站上登記樽身編號和病人資料，每次登記，政府會為他們提供50元的行政費。政府亦答應每日會進行10萬次檢測，並於病人遞交檢測瓶後48小時內發出結果。

醫學會副會長麥肇敬說，在網站登記後，會由當局追蹤病人，假如病人在48小時內未有交回檢測瓶，將會有罰款或刑事責任。他又說，醫學會曾要求當局列明新型肺炎的病徵，但當局回應說，只需依從醫生的臨床診斷作出決定。

醫學會副會長麥肇敬說，在網站登記後，會由當局追蹤病人，假如病人在48小時內未有交回檢測瓶，將會有罰款或刑事責任。他又說，醫學會曾要求當局列明新型肺炎的病徵，但當局回應說，只需依從醫生的臨床診斷作出決定。

卸膊操開始，醫委會問病徵，港共就推返比醫生

即系唔睇醫生就唔會畀人捉去驗？

如果自己好得返, 可能真係可以係屋企自己隔離

狗屋幫到你

撞正黑醫就仆街

擺醫生上檯

英國正是

退燒藥，收鼻水藥有排炒

即係以後奶野都唔會再驗
冇人驗=大爆發冇人知
=>瘋狂爆發 廢老死清光

十多年嚟, 我都係食橙 + 感冒熱感

從無因為傷風感冒去睇醫生

有無藍醫名單先？

好似得藍餐廳LIST

喂，唔係有500個藍屍醫生簽名撐警，而家去撚晒邊呀

仲要比錢醫生捉人

捉1個50

強制檢測會否有反效果

更加造成隱形傳播?

好病好病先去睇醫生

有無一個打出嚟, 可以SEARCH既LIST?

千祈唔好首先去警署報失銀包

病人有權決定就唔叫強制檢測la

肯撚定會

你搞錯左
冇人驗=冇確診個案
疫症已完

黑警好快逮捕堅叔，罪名係『違反國安法』

所以強制呢類有病徵的人去檢驗，反而有機會增加傳播風險

冇確診個案但係有一堆廢老莫名其妙去世

死亡證一律寫死因：心臟停頓